【獨家】《蘋果》航拍港珠澳人工島 直擊近千石屎躉已被沖落海

蘋果航拍顯示港珠澳大橋人工島岸邊大量防波堤石屎躉被沖下海中 (蘋果記者攝）

蘋果航拍顯示港珠澳大橋人工島岸邊大量防波堤石屎躉被沖下海中 (蘋果記者攝）

在香港水域以外的港珠澳大橋「海底隧道東出入口人工島」，有大量保護人工島的防波堤石屎躉疑被大浪沖下海，專家擔心人工島出現不正常沉降，憂慮會影響海底隧道的結構安全，特區政府至今午仍未有回應事件。《蘋果》記者為了解真相，今午以航拍機直擊該人工島現場，發現人工島西邊防波提確有大量石屎躉(即Tetrapods消波塊)已被沖落海中，在距離岸邊約50米的海面範圍，估計有近千石屎躉沉在水中或半露出水面。

由於大量防波提石躉已被沖下海中，人工島向西的一邊，露出了約5米高的人工島邊沿石屎壁結構，並完全「曝露」於空氣中，若大浪湧來，大量海水恐直接滲入人工島邊沿的縫隙，恐加劇其耗損。

岩啦 繼續去

人工魚礁

生態保育

又可以重做了

香港人又有機會報效祖國

GDP升升升

屌

大陸製㗎?

仆街

發泡膠黎

咩料

Cctvx報咗未？

海洋垃圾

潮漲潮退之嘛，大驚小怪

cctvb呢幾日只會報 排名分先後

1. 有市民去港大示威 要戴耀廷取消教席
2. 建制/所謂輿論 譴責戴耀廷散播港獨思想
3. 數臭美國 通常有特朗普份
4. 講北韓點點點 好和平 同南韓中國點樣友好
5. 六點半新聞 最尾寧願報無聊野 都唔報體育

藝術既野你地識條鐵 不知幾有藝術氣息

投民建聯嘅仆街死

好似一條條蟲

環保撚集體潛水

屎嚟, 無躉

推下先

真係有聲咁 屌你

倒錢落海

有意見認為/有評論指出

乜撚野黎

好奇怪,又有人將矛頭指向環保撚

又有GDP
MC興到時又可以「拉布拉布拉布嘥」

有冇連登工程師發表下

林奠唔係話咩見到大橋好撚感動嘅咩

可以幫上面賺錢好感動
下次上去可以邀功

好似天宮1號咁白事當紅事辦咪得
防波堤完成使命 犧牲自己保護人工島

我睇隔離post好似話呢段唔係香港contractor搞？

反而之前人工島漂移就係arup同chin state

又要課金了

共匪起啲嘢係咁上吓㗎啦 終有一日共匪將會自食惡果

張圖睇到個人好唔舒服

好似密集恐懼症咁睇到頭好痕

係
平時睇都無野
呢啲一碌碌好撚核突

香港式建築就係有個全球都無既特點
就係sub下面既sub

睇翻個合約,分判商通常就MC搵,但業主可以指定唔同分判商做野
呢D咁多大型部件既工程,因為訂料時間要計到好前
正路上業主會搵consultant一早搵定唔同分判商直接指派俾MC,或一個LIST俾MC揀

港豬澳仲要涉及到3個地方3套法例
政府本身就有個名冊,佢想搵咩人做都得
最正路既其實應該搵法國佬做MC或聯營都好

剛GOOGLE完,無論接線定呢個垃圾島
業主政府都係搵中資公司承建
整得唔好唔入中國數可以入邊個數?

嘩呢個人工珊瑚礁好靚呀

死都唔撚會坐 一陣命仔都無埋

上次我去食飯，隔離有條中女著住中旅社制服，我特登係度講文妓台同睇文妓台班垃圾咩質素，激到佢食左1/3就拍抬走左去

睇圖唔知點解覺得好核突

好似異型聖約果d一樽樽既黑水

用多張膠紙啦屌!

其實冇問題
Artificial reef

今年夏天打風

其實係好高難度嘅新設計嚟，大家都知講豬奧係飄浮島嚟，佢一水漲，個島就浮上，而呢邊啲石就會好似反咗𠝹開嘅芒果咁翻開咗，只要潮退到萬年一遇嘅最低點，你就會見到佢地合返埋晒。

無限撥款is ready

起喇緊係
反正有ICAC睇住
三權連同政治 監察部門全部自己人
死既都係平民姐 冇所謂喇
中國建築都要搵食嫁ma
用唔合格既料有咩所謂 最緊要中國建築大粒既有飯食
有事咪推前線去死囉😏😏😏🤣
都唔係冇做過嫁喇

GDP gogogo!!!

我都識作:

有評論指石屎躉被沖走屬正常現象, 對大橋安全不會構成任何影響, 是個別傳媒惡意炒作, 別有用心

條橋沖走都好正常啊

都冇人理

裏面果班賤畜

散晒

港豬們夠鐘交稅喇
屌那星食著納稅人錢咁樣浪費大家都只係係網上鬧 係我哋太唔團結定係真係大家怕事咁解

連登咁多低b仔 唔睇內文定文盲？
都講到明係香港水域以外
仲問係咪支那製
連登真係好撚低質

白痴仔
呢個人工島喺大陸水域 支那出錢起
關香港納稅人啲錢咩事？
文盲就唔好衛出嚟柒啦

中國段起唔好香港段駁乜春 延誤期間又要額外定期維修檢查防海水腐蝕接駁位等等，唔係錢

三方按比例出資架懵撚

飄浮島你都講得出
我天空之城添呀屌你老母

今日當然狂插泛民攪到一地兩撿流會

一般人點入到中旅社做，肯定係蝗，仲要有關系既蝗

突然間好想條橋快啲通車

Agger